不滿警方逮捕學生 印尼示威者火燒議會大樓

印尼管轄的西巴布亞省今天爆發騷亂，數千名示威者縱火燒當地議會大樓，抗議印尼警方17日衝進大學宿舍，逮捕涉嫌毀損印尼國旗的43名滋事學生。

人在現場的法新社記者估計，數千示威民眾湧入西巴布亞（West Papua）省首府曼諾瓦里（Manokwari）街道，以致這座約有13萬人口的城市陷入癱瘓。

部分抗議人士縱火燒毀商店和車輛，搗毀交通號誌，並朝著政府大樓丟擲石塊。

西巴布亞省副省長拉科塔尼（Mohamad Lakotani）告訴羅盤電視台（Kompas TV）：「議會大樓遭縱火，市中心、市場、港口和商店都遭波及，全部的活動基本上都陷入癱瘓。」

警方表示，示威者扔擲石塊傷及3名員警，目前尚不清楚是否有任何示威民眾受傷。當局今天下令當地學校停課。

這場騷亂起因於大學生被逮捕的新聞報導。報導說，警方17日突襲印尼第2大城泗水（Surabaya）的一所大學，發射催淚瓦斯逮捕43名學生。8月17日是印尼獨立74週年紀念日。

當地媒體和巴布亞異議人士表示，身穿鎮暴裝的警察衝進一間宿舍，發射催淚瓦斯，以逮捕被控毀損印尼國旗的學生。

無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

推

阻唔到香港人返工其實做咩都得

香港人真係已經好温和
印尼一有人被捕
就直接火燒重要建築物

好好學習

香港人暴動個意思：飛磚同鐵枝
但唔會周圍打爆野
燒車放火

無計啦印尼本身就生番國家 邊有港豬咁多包袱可言
下次捉到黑警/藍絲打人根本就要私刑 咁撚有道德係無用架

🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥
🔥🔥🔥🏢🔥🔥🔥
🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥
😱😱

暴動：
飛磚同鐵枝
水樽✓ 雞蛋✓ 鐳射「槍」✓

印尼香港人好快d走
第二次排華黎緊
你仲有機會走

好型

燒議會都只係騷亂
係香港學生上街已經係暴動
悲哀

其實係印尼學香港，定香港學印尼，定大家互相彼此學習？

重點係黑警唔會對你手軟
斬人
打到骨折
射爆眼
打到甩門牙
男黑警搜全祼女示威者

回強国
共享中国人榮譽啦

有種

其實香港人係學唔到印尼人，今次印尼發生騷亂嘅，係東部西巴布亞同巴布亞兩省，發動嘅全部係當地土著巴布亞人，同主導印尼政治及印尼最大族群爪哇族有極大文化差異，本身兩個省係印尼武力吞返嚟，加上長期歧視及冷落，好多巴布亞人都不滿印尼政府，獨立呼聲持續多年，佢哋有自組游擊隊同印尼軍警對戰，有槍有炸彈，實行武裝革命。

而最近西巴布亞騷亂，某城市已經嚴重癱瘓，嗰啲示威者唔會同你講文明， 首先堵塞市內主要道路，然後四圍放火，將所有重要建築物燒晒，包括政府大樓，令市內大部分嘢停止運作，再衝入監獄放走囚犯，最後燒埋機場，由於示威者放火破壞係左一忽右一忽，市內警察都無符，全民皆兵，佢哋一早預咗攬炒，唔會主動同警察對碰，目標係破壞。

香港人點學？

5月份雅加達騷亂，有示威者只係帶毛巾包口，著拖鞋就出去同防暴隻揪，嗰啲示威者大部分窮到濃，反正乜都冇，就同你死過，好多人寫哂遺書準備死亡，郁起手癲過香港示威者好多，佢哋大部分人已經預咗冇命，所以最後死咗8個人。

有印尼朋友睇啲香港啲示威者同犬隻嘅衝突，直頭覺得香港啲示威者太淋，佢哋最鍾意四圍放火燒舖燒車，等啲警察心理上畏懼，汽油彈呢啲對佢哋嚟講好濕碎，但佢哋更鍾意用煙花同炮丈對付警察。但印尼警察都一樣係癲嘅， 射咗幾百粒催淚彈嗰啲示威者都唔肯走，就開真槍掃射，再出軍隊包夾。

印尼朋友讚香港示威者好文明，同時又話香港示威者因為太規限於文明，所以永遠勇唔起。

香港人太多包袱啦

香港人差唔多每個都有包袱，唔同印尼佬，好多一窮就窮到濃，反正一無所有，就同你死過，係咁嘅心態，同埋佢哋全民有信仰，信仰有時都會畀到佢哋好多信心。上面有人講印尼人好多都係生蕃，講得冇錯，好多時就係生蕃先做到呢啲嘢。

香港有心人好多，但因為生活上差極有譜，比起世界各地我哋尚算幸福， 一般嚟講都好難破嗰個枷鎖，上到戰嗰腦充滿矛盾及恐懼，所以好多人最後會為首畏尾。

反而好多藍絲其實有生蕃特質， 如果佢哋集體發癲其實幾得人驚，我哋呢批實在太淋善，裝備係好永齊全，望落好有準備，但嗰心其實收藏咗好多嘢，相信好多人都係咁。